與神對話 ２ 篇章 性的謎思

純粹分享，激蕩想法，想知更多或想討論更深入請參閱與神對話１２３部曲。

與神對話Ｉ

與神對話Ⅱ

與神對話Ⅲ

與神對話Ⅱ 篇章 關於性及享受

8 享受一切，一無所需
尼：有趣的是，跟你談話，留給我的問題總是比答案多。現在我又要象問性方面的問題一樣來問
政治方面的問題了。
神：有人說，它們是同樣的東西，你們在政治方面的所作所為不過是——
尼：等等！你不是要說不可告人吧！
神：嗯，好吧，我是會讓你們吃驚一點的。
尼：嗨！嗨！慢著！神不是應當這樣講話法吧！
87
神：那你們為什麼這樣講話？
尼：我們大部分人不這樣講。
神：見你們的鬼。
尼：那些敬畏神的人不這樣說！
神：噢，我明白。你們為了不冒犯他，只得敬畏他。
而誰又說我僅僅會為了一句話而被冒犯呢？
而且，你們用以形容那了不起的性經驗的話，竟同樣拿來用以形容最大的汙穢，這不是奇怪得不
得了嗎？這不是活生生可以看出來，你們對於性究竟抱持什麼態度嗎？
尼：我想你有點搞混了。我不認為大家在用這個用詞時，所指的是真正美妙、浪漫的性生活。
神：噢，真的嗎？你最近曾經在任何臥房裏待過嗎？
尼：沒有。你呢？
神：我所有的時間都待在所有的臥房裏。
尼：好得很。這倒應當讓我們覺得自在些！
神：什麼？你是說，你們在臥房裏做的事，不會在神的面前做？
尼：任何人看著，大部分人都會覺得不自在，何況是神。
神：然而，在某些社會中——原住民社會、波利尼西亞人——做愛是十分公開的。
尼：是啦。好吧。大部分人還沒有進化到這麼自由的程度。事實上，他們會認為那樣的行為是一
種退化——退化到原始的、異教徒的狀態。
神：這些你們稱之為―異教徒‖的人，卻對生命有深厚的尊重。他們從來不知道什麼是強暴，而
他們的社會中，實際上沒有殺人這回事。你們的社會把性——這種非常自然、非常正常的人性功
能——置於掩藏之下，轉身卻公開殺人。這才是不可告人！
88
你們把性弄得這麼猥褻，這麼可恥，這麼不可告人，以至於你們做起來尷尬！
尼：沒那回事。大部分人只不過對性的得體與否有不同的——甚至可說較高等的——看法而已。
他們認為性是私密的相互關系，有些人則認為是他們關系中的神聖部分。
神：缺乏私密性並不等於缺乏神聖性。人類大部分的神聖儀式是公開舉行的。
不要把私密性和神聖性混為一談。你們大部分最壞的行為都是私下進行的，你們只把最漂亮的行
為公開展示。
我這不是在為公開的性行為做辯護。這只是在提醒：私密並不必然等於神聖——公開也不剝奪神
聖。
至於―得體‖與否，單就這兩個字和其隱含的行為概念，就比任何人為的構想更能限制人的最大
歡樂——除非是―神的懲罰‖這個概念，因為後者使這種限制大竟其功。
尼：顯然你是不相信―得體‖不得體這回事的。
神：麻煩就在―得體‖必須有人設定標准。這自動意謂你們的行為受著別人觀念的限制、主導與
指令——是別人認為你們什麼事應當歡樂，什麼事不應當歡樂。
在性方面——就像所有其他方面——這就不僅是―限制‖；它可以變得有摧毀性。
男人或女人想要有某種經驗，卻因為想到他們所夢寐以求的、所癡所渴的事情會―違背禮教‖而
縮手——沒有任何事情比想到這個更令我悲哀。
告訴你，那並不是什麼他們不想做的事——只是違背了―禮教‖的事！
不僅性方面如此，而是生活中的一切——永遠、永遠、永遠不要因為它只是違背了什麼別人立下
的禮教標准而不做。
如果我的汽車保險杆上有貼紙，我要這樣寫：
沖決禮教（譯注：原文為 violate propriety。譯為―沖決禮教‖是因為想到―禮教吃人‖和清末
戊戌之君子之一的譚嗣同的名言：―沖決網羅‖。）
每一個臥房裏，我都要放這樣一個標語。
89
尼：但是我們的―對‖―錯‖觀念，卻是把我們結合在一起的東西。如果我們在這方面沒有協議，
怎麼可以共存呢？
神：―禮教‖跟你們的―對‖―錯‖價值觀沒有關系。你們都認為殺人是―錯‖的，但在雨中裸
奔是―錯‖的嗎？你們都認為朋友妻不可―騎‖，可是，―騎‖自己之妻——或讓自己之妻―騎‖
你，騎得美美妙妙——這有什麼不得體？
―得體‖很少涉及法律范圍，它們涉及的往往都是―禮教‖問題。
而―得體‖的行為卻往往並非那你們稱之為―最有趣‖的行為。它極少是讓你們感到最歡樂的行
為。
尼：回到性方面。那麼，你是說，只要參與者和受影響者全都同意，那麼任何行為都是可以接受
的。
神：生活中的一切不都應該是這樣嗎？
尼：可是有時候我們不曉得誰會受影響，或如何——
神：你們必須在這方面敏感。你們必須敏銳覺察。凡是你們不真正知道、不能猜到的，在愛方面，
你們就會犯錯。
任何決定的中心問題都是：―現在，愛會怎麼做？‖
愛自己，愛一切參與者和受影響者。
如果你愛別人，你就不會去做你認為對那人有傷害的任何事情。如果還有任何疑問，你就會等，
等到弄清楚。
尼：但這意謂別人可以把你當―人質‖。他們所需做的，只是說某某事會―傷害‖他們，於是你
的行為就受到限制。
神：只被你自己。你是否願意只做那不傷害你所愛者的行為？
尼：但是，如果你因不做某些事而感到傷害自己呢？
90
神：那你就必須告訴你所愛者你的實情——你因不做某事而感到受傷、受挫、受損；你想要做這
件事；你想要你所愛的人同意你去做。
你必須努力去求得同意。致力於達成妥協，尋求一個人人都得勝的辦法。
尼：如果找不到這樣的辦法呢？
神：那就重複我以前所說的：
為不背叛他人
而背叛自己
終是背叛。
那是最大的背叛。
你們的莎士比亞曾以另一個方式說過：
對自己真實
你便不可能
對任何人不真實，
猶如夜之隨晝。
尼：但那只隨自己意願的人，會變成非常自私的人。我不相信你在鼓吹這個。
神：你們認為人總是會做你們所謂的―自私選擇‖。但我告訴你們：人是能夠做最高選擇的。
不過我也要告訴你們：
最高的選擇並不總是那看似有益於他人的選擇。
尼：換句話說，有時候我們必須把自己擺在第一位。
神：噢，你們永遠都應把自己擺在第一位！然後，依你們想要做什麼——或想要經驗什麼——而
做選擇。
91
當你們的目的——人生的目的——很高，你們的選擇也就會高。
把自己擺在第一位，並不意謂你們所謂的―自私‖——而是意謂自覺。
尼：人類行為的基礎你倒是立得很寬。
神：只有透過最大的自由才能得到——或可能得到——最大的成長。
如果你們行為舉止都在遵從別人的規矩，則你們不是成長，而是遵從。
和你們的構想不同，我要求你們的不是遵從。遵從不是成長，而我要的卻是成長。
尼：如果我們不―成長‖，你就把我們丟進地獄，是嗎？
神：錯。這我已在第一部中說過，第叁部中會再細說。
尼：好吧。那麼，在你立下這寬廣的參數范圍內，我可不可以在我們告別性的題材之前，再問幾
種有關這方面的問題？
神：放言吧！
尼：性既然是人性經驗中那麼奇妙的部分，那為什麼有那麼多精神導師都在宣導禁欲？為什麼那
麼多大師都看起來是過著獨身生活？
神：跟他們被人說成是過著單純生活同樣理由。那些進化到高層領會的人，將他們身體的欲望跟
心智與靈魂取得平衡。
你們是叁部分生物，而大部分人卻只體驗到自己是一個肉體。在叁十歲以後，他們連心智也遺忘
了。沒有人再閱讀。沒有人再寫。沒有人再教。沒有人再學。心智被遺忘了。它沒有被滋養。它
不再擴充。沒有新的輸入。輸出微乎其微。心智沒有被喂養。它沒有被喚醒。它被哄騙，變得呆
鈍。你們用盡一切辦法擺脫它。電視、電影、廉價書刊。不管做什麼，都是不要想、不要想、不
要想！
所以，大部分人是活在肉體層次。喂養肉體，給它穿衣服，給它―材料‖。大部分人經年不讀一
本好書——我是說可以讓他們學到一些東西的書。但是整個星期的電視節目，他們卻可以如數家
珍。這確實是讓人很為之悲哀的。

92
實情是：大部分人並不要思考。他們選舉領袖，支持政府，選擇教會，都是以不需他們獨立思考
為指標。
―讓我輕松。告訴我要做什麼。‖
大部分人要的是這個。我坐在哪裏？我什麼時候站起來？我怎麼敬禮？我什麼時候付款？你想要
我怎麼做？
規矩是什麼？我的界線在哪裏？告訴我，告訴我，告訴我！我會做——只要有人告訴我！
然後，他們又倒胃口了，幻滅了。他們遵從一切規矩，他們做一切人家叫他們去做的事。錯在哪
裏？什麼時候變味了？為什麼崩潰？
在你放棄你的心智的那一刻，它就崩潰了——你的心智，乃是你最偉大的創作工具。
是該跟你的心智再做朋友的時候了。跟它做伴——它感到如此寂寞。做它的滋養者——它是如此
饑餓。
你們有些人——為數甚少的一批——明白你們有身體，又有心智。這些人善待了他們的心智。不
過，即使這些推崇心智和心智事務的人，也殊少運用他們心智能力的十分之一。如果你們知道自
己的心智能力是何等之大，就決不會不再參與它奇妙的運作。
若說那能為身體與心智取得平衡的人為數甚少，則明白你們是叁合一 ——身體、心智與靈魂—
—的人，則少之又少了。
你們真的是叁合一的生命。你們不只是一個身體，也不只是一個有心智的身體。
你滋養靈魂嗎？甚至你曾注意它嗎？你治愈它，還是傷害它？你是成長，還是萎縮？你是擴展，
還是收縮？
你的靈魂是否象你的心智一樣寂寞？它是否被忽視得更嚴重？你上次感覺到靈魂有所表達是在什
麼時候？你上次喜極而泣，是在什麼時候？你寫詩嗎？作曲嗎？在雨中舞蹈嗎？烤過餅嗎？曾經
畫過任何東西嗎？修複過破了的東西嗎？親過嬰兒嗎？在日出之際漫步過嗎？吹口琴嗎？聊天直
至天亮過嗎？在海邊、在樹林……做愛一連幾個小時嗎？與自然交談嗎？尋求神嗎？
你上次什麼時候獨自默坐？航向你生命至深之處？上次你什麼時候跟你的靈魂說―哈羅‖？
93
當你以單面生物來生活，你就會深深的陷入身體的事務中：錢、性、權力、占有、肉體的刺激與
滿足、安全、名譽、經濟利益。
當你以雙面生物來生活，你的關懷面就會擴大，把心智的事務包含在內：情誼、創造、新思想、
新觀念的激發、新目標、新挑戰的產生、個人的成長。
當你以叁合一的生物來生活時，你終於跟自己取得平衡。你的關懷包括了靈魂的事務、精神的認
同、生活的目的、與神的關系、演化之路、精神的成長、終極目的。
隨著你們進化到更高更高的意識狀態，你們也會把你們的每一個面向充分實現。
然而演化並不意謂厚此薄彼，特別寵惠本我的某些面向，而把另一些面向放下。它只意謂擴大焦
點；不再專注於一個面向，而是真愛與珍惜所有的面向。
尼：那為什麼有那麼多導師完全禁絕性生活呢？
神：因為他們不相信人類可以達到平衡。他們認為，性的能量以及圍繞著其他世俗經驗的能量太
強大了，無法溫馴，無法納入平衡。他們以為禁欲是唯一的精神進化之道，而不是精神進化的可
能結果之一。
尼：然而是否有些高度進化了的人真的―放棄了性‖？
神：不是古典意義的―放棄‖。那不是強迫你放棄你仍舊想要、但又知道―不好‖的東西。那只
是放手而已，一個轉身的動作——就像對飯後的第二道點心。並不是點心不好，甚至不是對你而
言已經不好。而只是，盡管它還那麼美好，你卻已經夠了。
當你是以此原因而放下你跟性的關系，你就可以想要如此。不過，你也可以不想要如此。你可以
永不認定你已―要夠‖了這種經驗，你可以永遠要這種經驗，而與你生存的其他經驗維持平衡。
這很好。性方面活躍的人，並不比性方面不活躍的人更沒有資格開悟和精神進化。
開悟和精神進化真正導致你放下的，是對性的沉溺——你對這種經驗的深切需求，你的驅迫性的
行為。
同樣，你對金錢、權勢、安全感、占有物，和肉體的其他經驗之執著，也會消失。然則對所有這
些事物的真誠賞識與珍惜卻不會消失。也不應消失。對生命中的一切事物的賞識與珍惜，乃是對
94
我所創造的曆程之尊崇。鄙棄生命或任何喜悅——即使是最基本、最物質的部分——都是對我—
—這創造者——的鄙棄。
因為，當你稱我的造物為不神聖時，那你怎麼稱呼我？然則當你稱我的造物為神聖時，你就祝聖
了你對它的經驗，也祝聖了我。
我告訴你們：我沒有創造任何可以鄙棄的東西——而正如你們的莎士比亞所說：只要你們的意念
不使之邪惡，就沒有任何東西是―邪惡‖的。
尼：這讓我想到關於性的方面幾個最後的問題。成人之間只要互相同意，任何的性關系都沒有不
可的？
神：對。
尼：我是說，即使是―變態‖的性關系？甚至沒有愛情的性關系？甚至男同性戀的性關系？
神：首先我們要再度說明，沒有任何事是神不贊成的。
我並非坐在這裏審判，稱某種行為為善，另一種行為為惡。
（你們知道，我在第一部中已經把這一點做過相當詳盡的解說。）
在你們的進化之路上以何者對你們有益，何者對你們無益而言，只有你們自己可以做決定。
不過大的方針還是有的，這是大部分已進化的靈魂所同意的。
凡是傷害他人的行為，不會導致快速進化。
還有另一個大方針：
凡是涉及他人的行為，都必須獲得其同意或允許，才可實行。
現在，在此大方針之下，讓我們看看你剛剛提的問題。
―變態‖的性關系？好，如果它不傷及任何人，如果參與者都允許，則又有什麼理由說它―錯‖
呢？
95
無愛的性？從有史以來，大家就在為―為性而性‖做爭論。每次我聽到這個問題，我都會想有一
天走進滿屋子的人中，說：―如果有人從來沒有過深情以外的性生活，請舉手。‖
我要說的是：無愛的任何事情，都不是通往女神的捷徑。
不管是無愛的性，或無愛的面條和肉丸，如果你准備時沒有愛，取用時沒有愛，你都會失去其最
精華的部分。
失去這個是錯的嗎？―錯‖仍是不適用的字眼。―無益‖比較接近，因為你們想要盡快的進化到
更高層次。
男同性戀的性關系？那麼多人想要叫我說反對男同性戀的性關系，或與之劃清界限。不過我不做
審判，不論是這件事，還是你們的其他選擇。
大家總是對樣樣事物做價值判斷，而拉我與他們分贓。這審判我一律不參加。那些聲明以我為此
審判之源頭的人，聽我這樣說，會特別覺得不愉快。
有件事情我是明白的：不同種族的人結婚曾被人認為違背神的律法。（令人吃驚的是，到現在仍
舊有人這麼想。）他們以《聖經》為權威——到現在又在同性戀的問題上，指《聖經》為他們的
權威。
尼：你是說不同種族的人結婚沒問題？
神：這個問題本身就是荒謬的——卻不如那些堅持說它有問題的人荒謬。
尼：關於同性戀方面的問題，是否也同樣荒謬？
神：你們自己決定。關於這件事——或任何事——我都不做審判。我知道你們想叫我做審判。這
會讓你們好過些。不用自己做決定。不需艱苦奮鬥。樣樣事人家都為你們決定。除了服從以外什
麼都不用做。這不怎麼象人生——至少以創造性或自我充實而言是如此。只不過是過著優渥的生
活，……也沒有壓力。

尼：讓我問一些關於性和孩子的問題。什麼年齡適合讓孩子覺察到性是人生經驗的一部分呢？
神：孩子從生命的開始，就覺察到自己是有性別的生物——也就是說，覺察到自己是人類。你們
星球上的許多父母現在所做的，卻是試圖叫他們不要覺察到這一點。如果幼兒的手摸―錯‖了位
96
置，你們就把它拿開。如果一個小孩開始以純潔的歡樂在自己身上找到了樂趣，你們就驚恐不已，
並把這驚恐傳給小孩。小孩就會懷疑：我做了什麼？我做了什麼？媽媽生氣了，我做了什麼？
就你們這個物種而言，問題不在何時把性引介給你們的孩子，而在何時不再要求孩子否定他們生
而為有性的生命。在孩子十二到十七歲時，你們大部分就放棄了這種有害的鬥爭，等於說（當然，
你們不會明說，因為你們是不說這類事情的）：―好吧，現在你們注意到你們有性的部分了，注
意到這些部分可以做性方面的事了。‖
然而到了這個階段，傷害已經造成。你們已經用了十年以上的時間，向孩子顯示他們身體的那些
部分是可恥的。有些孩子從來就沒被人告訴過，他們的那些部分叫什麼名字。你們大人竭盡所能
發明替代用詞——如―屁屁‖―腿腿‖―妹妹‖―弟弟‖等等——就是不直指其名：―屌‖或
―屄‖，―陽具‖或―陰道‖。
由於從小就明白跟身體的這些部分有關的一切都是不能說的，必須躲躲藏藏的、否認的，你們的
孩子到達青春期的時候，又怎麼不會不知所措呢？他們全無准備。當然，回應起他們最新、最急
切的需求時，他們設若不是采取完全不得當的方式，必也顯得拙笨得可憐。
這全無必要，我也不認為對你們的孩子會有任何好處——當他們步入成年，帶著一大堆性禁忌和
悶葫蘆。
在啟蒙的社會中，孩子因自然的秉賦而尋得的歡樂，從不會被挫折、責備或―改正‖。父母的性
——也就是父母生而為有性別的生命——也無需刻意掩藏或回避。赤裸的身體——不論是父母的、
孩子的，還是兄弟姐妹的——都被視為完全自然、完全美妙、完全好的——而非任何可羞可恥之
物。
性功能也被視為完全自然、完全美妙、完全好的。
在某些社會，父母是當著孩子的面性交的——而還有什麼事能讓孩子比這更能領會性愛的歡樂與
美好呢？因為父母親時時在以思想和言行鑄造―對‖與―錯‖的典范，而孩子則從父母那裏，時
時撿拾或明顯或幽微的訊息。
如前面所說，你們可能稱這樣的社會為―異端‖或―原始‖，然則很明顯，在這類社會中，強暴
和性騷擾之類的事情，根本是不存在的，而娼妓則被認為不可思議，性禁忌與性功能失調則聞所
未聞。
97
你們現在的社會，固然不宜推薦這種程度的公開與坦然（除了至為特殊的場合外，這種公開與坦
誠一定會遭到文化誣蔑），但你們地球上所謂的現代文明社會，確實已是時候該采取行動來終止
對性的壓抑與誣蔑了——凡是與性有關的一切經驗與表白，你們都往往以之為可羞可恥、罪惡、
汙穢，而加以壓抑。
尼：你的建議呢？
神：從孩子最幼小的時候，就不再教導他們有關身體的自然功能是可羞和錯誤的。不要再向你們
孩子證明性方面的事是需要躲藏的。允許你們的孩子看到你們浪漫的一面。讓他們看到你們相擁
相抱、觸摸與溫柔的相撫。讓他們看到父母是互愛的，而以身體表示愛意是非常自然而美妙的。
（讓人吃驚的是，有多少家庭從來沒有教過這一課。）當你們的孩子開始擁抱他們自己的性感覺、
性好奇與性渴望，則想辦法讓他們這新的經驗、這初長成的經驗，與內在的喜悅和歡慶之感相連，
而非與罪惡和羞恥。
看在老天的份上，不要再對小孩藏躲你們的身體。露營時，在鄉村水池中或在後院泳池中裸泳被
孩子看到沒關系；從臥室到洗澡間，沒穿衣服走過，被孩子看到，不要中風；不要再瘋狂的把任
何讓孩子看到你是有性別的生物的機會都關掉、蓋掉、掩藏掉。孩子會以為他們父母是無性的，
因為他們父母把自己裝成那個樣子。孩子於是認為自己也必須無性，因為所有的孩子都模仿父母。
（醫生會告訴你，一直到今天，有多少長大了的孩子，都無法接受他們父母真的―做那個事‖，
而這使他們的孩子——現在已是醫院的病人——心中充滿憤怒、罪惡感和羞恥感，因為他們自己
自然―想做‖這個事，而他們搞不清楚自己究竟錯在哪裏。）
所以，要跟孩子們談性，跟孩子笑談；告訴他們，允許他們，提醒他們，並表現給他們看，性是
多麼值得歡慶的事，性是多麼歡天喜地的事。這是你們可以為孩子做的事情。你們從他們生下來
的第一天就開始做，從你們給他們的第一個吻、第一次擁抱、第一次觸摸，也從你們父母之間互
相的給予與接受。
尼：謝謝。多謝。我為你對這件事所說的明智之言雀躍不已。但最後還有一個問題。什麼是跟孩
子討論、形容，或引介性方面事情的恰當時機呢？
神：當時機來的時候你們就會知道。如果你們真正留心，真正在看、在聽，每個孩子都會把那時
機表現得明明白白，不會錯誤。當然，它是逐漸的。它的來到是漸進的。如果你自己已經清楚，
如果你自己已經做完了你那―做不完的事‖，那麼，對於孩子的性之到來，你就知道得當的時機。
98
尼：我們又怎麼樣走到那一步呢？
神：能怎麼做就怎麼做。參加討論課。請教醫生。加入社團。看書。沉思默想。互相發現——最
重要的是，再度互相發現你們是男人或女人；發現、再訪、重複、恢複你們自己的性。為此歡慶。
享受它。擁有它。
享有你們自己歡悅的性，然後你們才可以允許，並鼓勵你們的孩子享受他們自己的。
尼：再次謝謝你。現在，放開有關孩子的問題，返回人類的性這個比較大的主題，我不得不再提
一個問題。也許這似無禮，甚至躁進，不過，我不能不問這個問題，而讓這段對話結束。
神：好啦，不用道歉，直說就好。
尼：好的。有沒有―太多的‖性這回事？
神：沒有。當然沒有。但確實有―對性有太多需要‖這回事。
我建議：
享受一切。
一無所需。
尼：連人也不需要？
神：連人。尤其是人。需要某人乃是破壞關系最快的辦法。
尼：但是我們所有的人都喜歡感到被需要。
神：那就叫停。換之以喜歡感到不被需要——因為你給人最大的禮物，就是讓他有能力不需要你
——他不為任何事需要你。

轉自 與神對話2 pdf檔

推